張曉明批分離思潮誤導港青：胸懷祖國才有大志向

中聯辦主任張曉明出席一項慶回歸的青年活動「香港青年大講堂」時致辭，指現在香港出現本土分離思潮，在這種思潮誤導下，部分香港青年有必要正確認識香港與國家的關係。他認為香港青年首要北望神州，「只有胸懷祖國，認識國家歷史和文化，了解國情，包括了解國家的發展情況及國家的一些重大發展戰略，這樣的香港青年才會有大志向、大格局，才能抓準香港的戰略地位」。

張曉明表示，香港回歸前後出生的一代人，正成為香港青年主體，將擔起管理和建設香港的重任，香港青年人要實現人生夢想，就要正確認識一國兩制方針，認識香港與國家的關係，當中既有觀念和眼界問題，指香港青年眼界要廣闊，要有超越香港的國際視野。他認為當代中國青年有發揮夢想的廣闊天空，國家和香港發展都為青年發展帶來很多令人鼓舞的訊息，生活在繁榮安定的社會環境中，可以遠離動盪和戰亂，免受恐佈襲擊的恐懼。他強調中央和特區政府都十分關心青少年成長，特區政府為解決香港青年學業、就業、置業、創業做了各種努力，為青年實現夢想創造了有利條件。

張曉明又指，中共對當代中國有一百年的奮鬥目標，包括在共產黨2020年成立一百週年，在中國全面建設小康社會，並在新中國成立100週年時，2050年將中國建成富強、民主、文明、和諧的社會主義國家。

支那歷史咪對外侵佔囉 文化真係睇五星廢旗已經知 四細星等於偷呃拐騙 大星等於貪污 話唔知既人唔係五毛就係傻閪